<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Des voyages, une aventure - Asie du Sud-Est</title><link href="https://sdessus.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://sdessus.github.io/feeds/asie-du-sud-est.atom.xml" rel="self"></link><id>https://sdessus.github.io/</id><updated>2018-09-27T10:40:00+02:00</updated><entry><title>Yogyakarta</title><link href="https://sdessus.github.io/Yogyakarta.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-27T10:40:00+02:00</published><updated>2018-09-27T10:40:00+02:00</updated><author><name>Maïlys et Sylvain</name></author><id>tag:sdessus.github.io,2018-09-27:/Yogyakarta.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Un trajet pas si terrible&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La halte à Cimaja est finie. Vu l'écart entre théorie et pratique sur le chemin de Bogor à Cimaja, on appréhende un peu le départ. Surtout qu'on nous annonce environ 5h jusqu'à Bandung (comprendre +/-1h) et ensuitez 8h de train jusqu'à Yogyakarta. Malgré un départ …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Un trajet pas si terrible&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La halte à Cimaja est finie. Vu l'écart entre théorie et pratique sur le chemin de Bogor à Cimaja, on appréhende un peu le départ. Surtout qu'on nous annonce environ 5h jusqu'à Bandung (comprendre +/-1h) et ensuitez 8h de train jusqu'à Yogyakarta. Malgré un départ au parfum d'embrouille, tout le reste se poursuit très bien. Certes c'est long mais nos 2 chauffeurs de taxi (que même les bouchons de Bandung ne sauraient arrêter) sont très sympathiques et le train est bien comfortable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On arrive à bon port, un peu fatigués. On se fait enfler par le taxi, débutants que nous sommes. Tant pis on attend qu'une chose, notre lit.
Nous voilà donc partis pour 4 jours à Yogyakarta. 2 pour la ville, 2 pour ses alentours.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Yogyakarta : le kraton et Malioboro&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dès le début, Yogyakarta nous enchante. La ville, moins oppressante que Bandung, nous offre quelques ruelles et chemins de traverse charmants. On réalise assez vite que la ville, même en son coeur, a gardé de nombreux arbres et autres verdures. Il fait donc bon flâner, particulièrement dans les quartiers autour du kraton. On est pas dupes, c'est une population aisée et, on l'apprendra plus tard qui travaille pour le sultan, néanmoins les enfants sont toujours très contents de nous voir passer et nous adresser quelques mots. Maïlys, encore très timide, commence à dégainer un peu son appareil photo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malioboro est l'artère commercante principale et reste animée jusqu'à tard dans la nuît. On peut y manger dans des petits boui-bouis assis sur des nattes au sol. C'est bon et les prix sont imbattables. On viendra y traîner plusieurs soirs pour profiter des nombreux restaurants avoisinants. On se rend compte, naifs que nous étions, que chaque jour on retrouve les mêmes chanteurs, les mêmes musiciens, ect. Et c'est fou le nombre de rabatteurs parlant français "sans déconner" (ils disent tous ça), cherchant à vendre batiks, voyages et autres. À propos de batik, le débat reste ouvert à savoir si je me suis fais avoir en achetant un petit batik tout mignon avec des geckos (je vous laisse deviner qui pense oui, qui pense non).&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Prambanan : un impressionnant site hindou&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Après 2 jours à errer dans cette belle Yogyakarta, nous voilà parti chevauchant un nouveau destrier à moteur dans le flot continu de véhicules de la ville. C'est inquiétant au début mais on s'y fait une fois qu'on a compris qu'il faut suivre le courant, comme une sardine dans son banc. Et avoir foi dans la conduite à l'indonésienne : tant que ça passe, ça se fait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois cette première épreuve remportée avec succès (pas d'accident jusqu'à maintnenant), nous voilà donc en route pour Prambanan. En réalité je ne sais pas trop à quoi m'attendre, une série de temple en ruine sûrement. On décide d'ailleurs de s'arrêter un peu plus tôt sur la route au niveau des ruines de Kalasan. L'émerveillement commence déja, le premier temple nous offre une bonne mise-en-bouche pour nous plonger dans l'atmosphère des temples hindou.
Après quelques égarements au milieu des champs et des rizières, charmant arrière pays, nous voilà arrivés à Prambanan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et là c'est plus la même. On sent le site habitudé à recevoir des cars entiers de touristes. Heureusement on est un peu hors saison, sans être tout seuls loin de là, on est pas au milieu d'une foule de touristes non plus. J'apprends d'ailleurs ici à l'entrée qu'on est sur un site classé au patrimoine mondial de l'Unesco. Quand même. Je commence à me dire qu'on est sur quelque chose d'important.
On choisit donc notre caisse, Rp. 40 000 l'entrée, on est surpris c'est très raisonnable. Sauf quand on arrive au guichet et qu'on nous explique que pour nous, c'est pas de ce côté, c'est l'autre entrée. Celle avec un grand hall climatisé. Chouette. Et des entrées à Rp. 373 000. Quand même !
Admettons, on prend nos billets, un peu dégoutés, et nous voilà en quête des temples du site. Et je dois avouer que, tout de même ça vaut le coup. Il n'y a pas grand chose à décrire, il faut le voir. Le site principal possède 3 immenses temples, et quelques autres autour plus modestes. En arrivant on se fait alpaguer par deux jeunes qui se présentent comme des guides "trainee", qui veulent pratiquer leur anglais. On explique bien qu'on peut pas payer une visite, ayant toujours en tête la mésaventure de l'entrée, mais ils insistent en expliquant qu'ils souhaitent juste s'entrainer pour les visites. Du coup on accepte, et les voici nous accompagnant en nous expliquant les subtilités des différents temples et dieux hindous, les symbôles qu'on peut retrouver, etc. Cela rend la visite encore plus intéressante, déjà que nous sommes sous le charme de ce qu'on a sous les yeux (même si vu l'immensité des édifices, on a plus l'impression d'être nous, sous leurs regards).
Les 2 autres sites du parcs sont aussi intéressants à voir mais certes moins grandioses.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Boroboudur et la culture javanaise&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Pour notrer dernier jour à Yogyakarta on décide de se payer un tour avec un lever de soleil à Boroboudur, immanquable d'après le guide, et un petit tour de la région pour découvrir les différents activités (fabrication de tofu, culture de café, de tabac, etc.) et la façon de vivre des javanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'abord on profite du temple bouddhiste de Boroboudur au lever de soleil. Malgré nos esprtis embrumés de fatigue, le spectacle est saisissant. On profite bien de ces instants, même si on est pas tout seul. Cela dit, le guide nous dira plus tard qu'on était 180 ce matin, ce qui est déjà pas mal, mais qu'en pleine saison on compte 700 personnes au lever du soleil ! Là je nous bénis d'être venus hors-saison ;).
Ensuite on le droit à un petit topo sur les différentes spiritualités de Java (à savoir Kejawèn, l'hindouisme, le bouddhisme et l'islam). Je suis particulièrement surpris et intéréssé par ce que le guide nous explique de Kejawèn, la philosophie propre au javanais. Dur de vous l'expliquer ici, mais elle découpe l'expérience humaine en 11 étapes, expliquée en 11 chansons. Jusqu'ici pourquoi pas mais rien d'extraordinaire. Mais c'est surtout que le vrai but pour eux est de trouver son propre "guru" à travers l'expérience personnelle, les erreurs qu'on fait, les actions qu'on entreprend. De fait personne n'est jamais interdit de faire quoique soit, puisque tout relève du chemin intérieur que l'on fait. Encore plus intéressant, tout le monde peut écrire son chant si jamais il pense avoir une sagesse. Personne ne détient plus de savoir que d'autre, chacun est capable d'enseignement et de sagesse. La spiritualité "open source" en quelque sorte. Pour sûr je m'y réintéresserai dans le futur.
On a ensuite le droit à un petit cours sur l'histoire de Siddhartha Gautama, le Bouddha à l'origine du bouddhisme. Comme dans une église avec la vie de Jésus, ce sont une série de gravures qui expliquent les étapes de sa vie. De la bande dessinée avant l'heure aussi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le reste consiste, comme dit précédemment, en un tour dans différents dans des villages traditionnels javanais et de leurs différentes activités. Il est toujours intéressant de discuter avec le guide afin qu'il explique comment la vie de village se passe, les traditions d'hospitalité, ce qui est important pour eux (par rapport à ce qui peut l'être pour nous). On a même le droit à un rapide cours de cuisine javanaise, toujours sympathique, mais si en réalité on ne fait pas grand chose. Les cuisinières ont les choses bien en main.
A noter que le Luwang Kopi, le café le plus cher du monde, est effectivement très bon. Il est fait en utilisant le processus digestif d'un félin qui vit dans la région, et en récoltant ses excréments. Mais c'est vraiment très cher, trop sans doute pour un café.&lt;/p&gt;
&lt;div class="galleria" style="margin:auto"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_01.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_02.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_03.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_04.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_05.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_06.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_07.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_08.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Yogyakarta/Yogyakarta_09.jpg"&gt;
&lt;\div&gt;

&lt;div class="galleria" style="margin:auto"&gt;
    &lt;img src="images/Pranbanan/Pranbanan_01.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Pranbanan/Pranbanan_02.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Pranbanan/Pranbanan_03.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Pranbanan/Pranbanan_04.jpg"&gt;
&lt;\div&gt;
&lt;div class="galleria" style="margin:auto"&gt;
    &lt;img src="images/Boroboudur/Boroboudur_01.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Boroboudur/Boroboudur_02.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Boroboudur/Boroboudur_03.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Boroboudur/Boroboudur_04.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Boroboudur/Boroboudur_05.jpg"&gt;
&lt;\div&gt;
&lt;script&gt;
    (function() { 
            Galleria.loadTheme('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/galleria/1.5.7/themes/classic/galleria.classic.min.js');
            Galleria.run('.galleria');
        }());
&lt;/script&gt;</content></entry><entry><title>Cimaja</title><link href="https://sdessus.github.io/Cimaja.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-15T10:40:00+02:00</published><updated>2018-09-15T10:40:00+02:00</updated><author><name>Maïlys et Sylvain</name></author><id>tag:sdessus.github.io,2018-09-15:/Cimaja.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nous voilà donc partis. Décollage prévu à 8h55 aéroport Roissy-Charles de Gaulle. 
15h de vol, 2h d'escale à Doha, 3 repas en barquette, 6 films vus dont le choc des titans (j'avais vraiment touché le fond) et vraiment pas moyen de trouver le sommeil... Je pense brièvement à ouvrir le …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nous voilà donc partis. Décollage prévu à 8h55 aéroport Roissy-Charles de Gaulle. 
15h de vol, 2h d'escale à Doha, 3 repas en barquette, 6 films vus dont le choc des titans (j'avais vraiment touché le fond) et vraiment pas moyen de trouver le sommeil... Je pense brièvement à ouvrir le guide, histoire de préparer la suite. Mais non. Être à l'arrache, ce n'est pas qu'un état d'esprit, c'est mode de vie qui se travaille à chaque instant. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est donc ultrafrais que nous arrivons à Jakarta, pour aussitôt reprendre un bus climatisé pendant 2h (trop facile), 6h de bus non climatisé (moins facile), et une mini camionette après avoir traversé un marché abrité par des bâches, sous la pluie of course. Ouf on est arrivés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre hôtel, à Cimaja, très chouette est composé de plusieurs sortes de chalets, calés en bord de rizières.
Après du repos bien mérité, nous décidons d'abord d'aller tranquillement à pied à la plage. Il y a une ambiance toute particulière, avec le temps un peu brumeux, quelques surfeurs mais globalement pas grand monde. La ballade est appréciée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain on est des fifous, on loue un scooter. Rien que ça, c'est une aventure. Il y a une grosse différence entre être la passagère peu coopérative d'une driveuse chevronnée pour aller au taff à Toulouse et ... tenter de survivre sur un deux roues en Indonésie.
Conduite à gauche, treize personnes qui te doublent à la seconde de tous les côtés, et des routes en mode space moutain. Mais tellement sympa de découvrir du pays comme ça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous partons donc en direction des "hot water springs", des sources d'eau chaude dûes à l'activité volcanique. Au programme, petits geysers et randonnée à destination d'une cascade que nous n'avons jamais trouvée. On a traversé des petits villages colorés avec des gens toujours très souriants et décidés à t'aider (même s'ils n'ont pas du tout compris ce qu'il te fallait), bref une population des plus accueillantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direction ensuite Goa Lalay, une grotte avec des milliers et milliers de chauves-souris, qui vers 17h sortent en rangs serrés de la grotte pour aller à la chasse. Ça fouette, tellement que ça pique les yeux. Le spectacle est bien au rendez-vous quand l'essaim sans fin de chauves souris commence à sortir de sa grotte. Le gars qui nous a ouvert la grille nous demande si nous avons réussi à voir les pythons qui étaient dans la grotte. Merci d'avoir gardé cette info pour la fin monsieur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ pour Yogyakarta, j'ai hâte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maïlys&lt;/p&gt;
&lt;div class="galleria" style="margin:auto"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_1.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_2.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_3.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_4.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_5.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_6.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_7.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_8.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_9.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_10.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Cimaja/Cimaja_11.jpg"&gt;
&lt;\div&gt;

&lt;script&gt;
    (function() { 
            Galleria.loadTheme('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/galleria/1.5.7/themes/classic/galleria.classic.min.js');
            Galleria.run('.galleria');
        }());
&lt;/script&gt;</content></entry><entry><title>Le grand départ</title><link href="https://sdessus.github.io/D%C3%A9part.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-15T10:40:00+02:00</published><updated>2018-09-15T10:40:00+02:00</updated><author><name>Maïlys et Sylvain</name></author><id>tag:sdessus.github.io,2018-09-15:/Départ.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Les contes et les mythes nous l'ont appris, tout aventure commence dans une tanière. Métaphoriquement parlant bien entendu. Pour nous, la tanière c'est notre vie à Toulouse, Maïlys et moi. Cela ne veut pas dire qu'elle n'est pas mouvementée, bien sûr qu'elle a son lot de petites péripéties. Mais on …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Les contes et les mythes nous l'ont appris, tout aventure commence dans une tanière. Métaphoriquement parlant bien entendu. Pour nous, la tanière c'est notre vie à Toulouse, Maïlys et moi. Cela ne veut pas dire qu'elle n'est pas mouvementée, bien sûr qu'elle a son lot de petites péripéties. Mais on est installés, moi ingénieur 5j/semaine, heures de bureau, Maïlys sage-femme, généralement soir et week-end, parfois les deux en même temps. Et Nala notre compagnon bien trop poilue (mais on l'aime quand même). Cela suffit à remplir une vie, notre tanière. Alors voilà, c'est notre monde, on en connaît les règles, on comprend les enjeux, les attendus. Et sans aventurier, pas d'aventure. Il nous faut donc braver l'inconnu, sortir de cette tanière pour avoir le droit de dire "je vis mon aventure".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'abord un mariage il y a un an, déjà une aventure en soi, et à la suite ce projet de tour du monde qui n'aurait pas pu se concrétiser si tôt sans l'aide financière de beaucoup. Encore une fois soyez-en remerciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que nous disent maintenant nos chers mythes et légendes ? Dehors, déjà, c'est plus la même tambouille ! Evidente mise en garde. Les règles sont différentes : dans les lois, dans la culture, dans le rapport aux gens. Certains dangers nous guettent, il nous faut donc bien nous préparer. Ramasser l'équipement nécessaire pour affronter ces obstacles convenablement. Cela veut dire un budget (cf. paragraphe précédent), du matériel, un cadre de départ pour nos emplois respectifs, un moyen de transport, etc. Cela veut dire aussi ranger notre tanière pour le temps du voyage. Autant dire qu'à cette étape, au vue du fatra inimiginable accumulé, la tâche n'est pas mince ! A tel point qu'on l'a quelque peu sous-estimée, se retrouvant un peu desoeuvrés devant tout ce qu'il a fallu donner, vendre, jeter et stocker. Mais on y est arrivés, non sans suer. Là encore une mini-aventure en soi, avec son lot de péripéties. Mais avec l'aide de nos amis toulousains, que ce soit la famille rillettes ou nos potos d'ingé et sages-femmes, on a réussi à boucler l'affaire. Soyez-en remerciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant vient le temps au coin du feu. On dit au revoir à ceux qu'on laisse, on se rassure, on se galvanise mais surtout on reçoit les sagesses du mentor. Des mentors en ce qui nous concernent. Beaucoup nous ont gentillement transmis leur savoir, les quelques bribes de connaissances qui pourraient nous aider dehors. Je voudrais ici remercier particulièrement nos amis Cyril et Nathalie, pionniers qui sont partis avant nous pour leur propre aventure. Leurs conseils ont été précieux et rassurants. Soyez-en remerciés.
Malheureusement la vie a fait que nous n'avons pas pu dire au revoir comme nous le souhaitions à tous, notamment ma famille que je pensais revoir une dernière fois. Mais cela ne doit pas enlever à la sincérité de l'au-revoir. "Bon vent !" comme dit ma soeur, cette formule me plaît.
Merci à ceux qui ont eu la gentillesse de venir à nous pour un dernier moment, Olivia et Bruno, Kevin et Lucille. Soyez-en remerciés.
Nos coins de feux ont été multiples (encore une fois une métaphore) mais merci à Julien particulièrement qui nous a offert un campement bien douillet. Et nous savons qu'en plus il nous attend à mi-voyage. Sois-en remercié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre préparation a été mouvementée, éreintante parfois. On a largement sous-estimé la charge de certaines choses, mais grâce à l'aide de tout notre entourage, on ne part pas si mal préparés. On n'a pas plannifié le voyage, certes (le reste du blog vous le démontrera ;) ), mais on est partis préparés pour l'aventure. Une dernière fois, soyez-en tous remerciés.&lt;/p&gt;
&lt;div class="galleria" style="margin:auto"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_1.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_2.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_3.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_4.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_5.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_6.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_7.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_8.jpg"&gt;
    &lt;img src="images/Depart/Depart_9.jpg"&gt;
&lt;\div&gt;

&lt;script&gt;
    (function() { 
            Galleria.loadTheme('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/galleria/1.5.7/themes/classic/galleria.classic.min.js');
            Galleria.run('.galleria');
        }());
&lt;/script&gt;</content></entry></feed>